**EF210型電力機車**，是供[日本貨物鐵道](../Page/日本貨物鐵道.md "wikilink")(JR貨物)使用的[交流傳動六軸](../Page/交流電.md "wikilink")[電力機車](../Page/電力機車.md "wikilink")，適用於[直流電化區段](../Page/直流電.md "wikilink")，這款機車的暱稱為「ECO-POWER
[桃太郎](../Page/桃太郎.md "wikilink")」。

## 概要

這款機車由[川崎重工業及](../Page/川崎重工業.md "wikilink")[三菱電機負責製造](../Page/三菱電機.md "wikilink")，用作取代車齡漸高的[EF65型電力機車](../Page/日本國鐵EF65型電力機車.md "wikilink")，首台試製車（EF210-901）於1996年3月由川崎廠房下線，1998年開始量產，編號由1開始。全數早期版本的EF210均使用雙臂PS22D型[集電弓](../Page/集電弓.md "wikilink")，牽引逆變器使用[GTO元件](../Page/可關斷晶閘管.md "wikilink")。

至2000年推出改良版本，編號由101開始。新車的牽引變流裝置使用[IGBT模塊](../Page/絕緣柵雙極晶體管.md "wikilink")。另外自109號及其後出廠的新車均改用了單臂FPS-4型集電弓。

截至2010年年底，共製造了92輛EF210型電力機車，包括901號試製車、與量產車基本番台18輛(1-18號)及100番台73輛(101-173號)，當中2006年度及2007年度先後交付JR貨物6台及10台\[1\]\[2\]。在2008年度、2009年度及2010年度，先後交付JR貨物14輛、9輛及9輛新車。\[3\]\[4\]\[5\]

## 參考資料

[EF210](../Category/日本貨物鐵道電力機車.md "wikilink")
[Category:1500伏直流电力机车](../Category/1500伏直流电力机车.md "wikilink")
[Category:Bo-Bo-Bo軸式機車](../Category/Bo-Bo-Bo軸式機車.md "wikilink")
[Category:川崎制铁路机车](../Category/川崎制铁路机车.md "wikilink")

1.  <span lang="ja">[JR貨物Webサイト
    ニュースリリース「平成18年度の車両等の設備投資について」](http://www.jrfreight.co.jp/press/pdf/200512-02.pdf)
    </span>
2.  <span lang="ja">[JR貨物Webサイト
    ニュースリリース「平成19年度の車両等の設備投資について」](http://www.jrfreight.co.jp/press/pdf/200612-04.pdf)
    </span>
3.  <span lang="ja">[JR貨物Webサイト
    ニュースリリース「平成20年度の機関車の新製について」](http://www.jrfreight.co.jp/press/pdf/200709-03.pdf)
    </span>
4.  <span lang="ja">[JR貨物Webサイト
    ニュースリリース「平成21年度の機関車の新製について」](http://www.jrfreight.co.jp/press/pdf/200806-02.pdf)</span>
5.  <span lang="ja">[JR貨物Webサイト
    ニュースリリース「平成22年度の機関車の新製について」](http://www.jrfreight.co.jp/common/pdf/news/200906-02.pdf)
    </span>